美斯不如C.朗！瘋狂變賣籌錢簽他值嗎？

說巧不巧，同樣是在33歲這一年，C.朗拿度（Cristiano Ronaldo）和美斯（Lionel Messi）都走到了職業生涯的重大關口。C.朗拿度選擇離開皇馬轉投祖記，如今美斯的轉會傳聞也是鋪天蓋地——據悉他已經通過傳真告知巴塞他將要離開，潛在的幾大下家也已經浮現。

但與兩年前的C.朗拿度不同的是，如今簽下美斯的前景雖說依然很誘人，也堪稱歷史級的機遇，但從評估轉會本身的角度來說，美斯在市場上並沒有當時的C.朗拿度那樣吃香。

美斯想要離開巴塞

首先，引進美斯的成本就是相當恐怖的。即便他可以啟動跳出合約條款以自由身離隊，高達7000萬歐元的稅前年薪也沒有幾支球隊承擔得起，這還沒有考慮驚人的年薪可能帶來的隊內整體薪水大漲。原本薪資控制還不錯的祖記，在引進C.朗拿度之後也走上了連續給出超高薪的道路。

如果還需要轉會費，那整個的轉會支出將更加難以想像。巴塞絕無可能讓美斯低價離開，但在如今的形勢下還要一口氣掏出九位數級別的轉會費，難度可想而知。因此幾大熱門也很明顯：曼城，國米，巴黎。曼聯和祖記，看起來也有可能湊湊熱鬧。

然而財政問題只是一方面，另一個更本質的問題還是在球場上：有祖記和C.朗拿度聯手兩個賽季的案例在前，這些傳聞中的新下家，真的那麼需要，或者必須要去養美斯嗎？

你在巴塞的特權結束了

據阿根廷和西班牙媒體的爆料，在朗奴高文（Ronald Koeman）與美斯的會談當中，巴塞新帥的一些言論讓美斯感到很憤怒，最令人震驚的一句是「你在巴塞的特權結束了」。而在會談三天後，高文親自打電話告知蘇亞雷斯（Luis Suarez）不再需要他，這對蘇神好友美斯是另一次打擊。

高文是不是真的這麼說了？不知道。但巴塞更衣室的問題早已不是一兩天了，球會內部肯定是不太平。其實這裡的「特權」可能還有一層意思，那就是在場上的踢法和作用——據悉，高文對美斯表示：「你必須為球隊貢獻一切，我的原則是不可動搖的，你必須為全隊著想。」

美斯的輸出魔力被拜仁無情碾壓

阿根廷巨星的技術無疑精妙絕倫，傳控帶射皆能，入球助攻可以一把抓。但他無法提供足夠的跑動，防守參與度極低，又需要極高的活動自由度和球權，這樣的要求其實略顯奢侈。古天奴（Philippe Coutinho）和J.洛（James Rodriguez）這樣類似的球員更混不開，也就是美斯的輸出能力實在恐怖，才至少還有目前的狀況。

而這次對上拜仁，德甲巨人的防守策略讓美斯的不足之處徹底暴露。他們採用甚至有點傲慢的瘋狂高壓，給美斯舒服帶球反擊的機會都行。結果？美斯的輸出根本敵不過拜仁的持續施壓，反倒是其他的弱環遭到拜仁痛擊。讓你撒開了攻也能狂掃你，這對美斯的風評有著很大的影響。

如果說0-3羅馬算是偶然，0-4利物浦一戰美斯依然創造了不少機會的話，那麼這次的2-8可能真的就會讓人對美斯的踢法在這種戰役中的價值產生很大的疑問了。

曼城真的需要美斯嗎？

因此，如果美斯轉會之後仍然是這種超級大核心踢法，曼城其實未必急需。拜仁就是一個很好的例子，梅拿這樣的進攻中場效果比古天奴好得多。這樣看來，藍月軍團升級的重點未必在前場。而就算前場需要升級，請美斯當大核心也太奢侈了，你也不能把他就當個XXL馬列斯吧。

當然從球隊運轉來說，曼城、國米和大巴黎都具備給美斯「兜底」的能力，但除國米之外，另兩家對美斯更多都像是看著好用，融合進來並不容易。曼城已經有一套運轉精良的進攻體系，巴黎前場三叉戟的組合也算理想（何況薪資已經夠高了），很難設想美斯加盟帶來的重組。

轉型之後的C.朗拿度，這種煩惱少一些

相對而言，祖記引進C.朗拿度時，在這方面的衝擊就小了不少。由於葡萄牙巨星生涯後期的轉型，他的球權相對少了，將他融入陣容中會顯得更容易。哪怕今季很多時候沒有最熟悉的4-3-3可踢，打的是更適合搭檔戴巴拿發揮的雙前鋒，C.朗拿度基本上也能適應進去。

再加上C.朗的運動能力，擁有C.朗拿度的球隊能夠保持相對穩定的戰鬥力和相對較小幅度的波動。祖記這兩年的基本盤還在，雖然引進C.朗拿度一定程度上影響了新老交替進程，但也沒有出現巴塞那樣上下限差得很遠的情形。這與梅羅兩人的踢法特點和個人能力，肯定是有關係的。

美斯並沒有那麼吃香的市場環境

當然，還有一個很重要的因素，那就是兩人出現轉會傳聞時身處的環境。C.朗拿度當時是剛剛隨皇馬完成了歐聯三連冠，在不同聯賽都證明了自己，正處於聲望的頂峰；美斯如今則是在巴塞連續第三年歐聯遭遇慘案， 球會內部氣氛微妙，風評進一步下降，正處於聲望的低谷。

踢法更簡單，跑動更多，有過不同聯賽經歷，年薪也更低——即便你可以說美斯具備更全面的單體能力、影響力和更強的爆發上限，但純粹從轉會收購的角度考慮，33歲的他在市場上恐怕不如33歲的C.朗拿度吃香。

兩年前，祖記斥巨資引進了C.朗拿度。目前看來，這筆轉會算不得失敗，C.朗拿度的表現也依然強勢，但這對C.朗拿度和祖記而言似乎都不算是最理想的情況。以此為參照，如果要花更大的價錢引進不確定性更大的美斯，這樣的投資是否真能值當，潛在的下家們肯定得仔細考慮清楚。

真，美斯望開巴塞之後應有點係個三線球員，踢英冠都唔知得唔得

依家雞姦先3100萬波糧一年，已經好貴，仲有咩球會比7000萬波糧去買霉閪呢部跑唔郁嘅老爺車。

好感動，今日個撚個都係到美斯美斯